[
  {
    "question": "ਪ੍ਰਾਈਮਰੀ ਮੈਮੋਰੀ ਨੂੰ ______ ਵੀ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਇੰਟਰਨਲ ਮੈਮੋਰੀ", "B": "ਐਕਸਟਰਨਲ ਮੈਮੋਰੀ", "C": "ਵਿਜ਼ੁਅਲ ਮੈਮੋਰੀ", "D": "ਐਗਜ਼ਿਲੀਅਰੀ ਮੈਮੋਰੀ" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਮੈਮੋਰੀ ਗੀਤ ਓਨਲੀ ਮੈਮੋਰੀ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀ।",
    "options": { "A": "ROM", "B": "PROM", "C": "EPROM", "D": "RAM" },
    "correct": "D"
  },
  {
    "question": "______ ਇਕ ਪੋਰਟੇਬਲ ਸਟੋਰੇਜ ਡਿਵਾਈਸ ਨਹੀਂ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਐਕਸਟਰਨਲ ਹਾਰਡ ਡਿਸਕ", "B": "ਪੈਨ ਡਰਾਈਵ", "C": "ਹਾਰਡ ਡਿਸਕ ਡਰਾਈਵ", "D": "ਮੈਮੋਰੀ ਕਾਰਡ" },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "ਮੈਮੋਰੀ ਦੇ ਛੋਟੇ-ਛੋਟੇ ਭਾਗਾਂ ਨੂੰ ______ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਸੈੱਲ", "B": "ਇੰਸਟ੍ਰਕਸ਼ਨ", "C": "ਐਡਰੈੱਸ", "D": "ਕੋਈ ਨਹੀਂ" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "USB ਦਾ ਮਤਲਬ ______ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਯੂਨੀਵਰਸਲ ਸੀਰੀਅਲ ਬੱਸ", "B": "ਯੂਨੀਫਾਰਮ ਸੀਰੀਅਲ ਬੱਸ", "C": "ਯੂਨੀਫਾਰਮ ਸਟੋਰੇਜ ਬੱਸ", "D": "ਯੂਨੀਵਰਸਲ ਸਟੋਰੇਜ ਬੱਸ" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਲੰਘੂ ਡਿਸਕ ਦੀ ਸਟੋਰੇਜ ਸਮਰੱਥਾ ______ ਹੁੰਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "1.44 MB", "B": "700 MB", "C": "1 GB", "D": "512 KB" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਕੰਪੈਕਟ ਡਿਸਕ (CD) ਦੀ ਸਟੋਰੇਜ ਸਮਰੱਥਾ ______ ਹੁੰਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "1.44 MB", "B": "700 MB", "C": "2 GB", "D": "4.7 GB" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "ਹਾਰਡ ਡਿਸਕ ਦੀ ਸਟੋਰੇਜ ਸਮਰੱਥਾ ਮਾਪਣ ਲਈ ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ ______ ਮੈਮੋਰੀ ਇਕਾਈ ਵਰਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਬਿੱਟ", "B": "ਗਿਗਾਬਾਈਟ (GB)", "C": "ਮੇਗਾਬਾਈਟ (MB)", "D": "ਕਿਲੋਬਾਈਟ (KB)" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "ROM ਦਾ ਪੂਰਾ ਨਾਂ ______ ਹੈ।",
    "options": { "A": "Read Only Memory", "B": "Random Only Memory", "C": "Read Original Memory", "D": "Random Official Memory" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਫਲੈਸ਼ ਡਰਾਈਵ ਨੂੰ ਕੰਪਿਊਟਰ ਸਿਸਟਮ ਦੇ ______ ਪੋਰਟ ਨਾਲ ਅਟੈਚ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": { "A": "1.44 MB", "B": "700 MB", "C": "USB", "D": "ROM" },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "ਫਲਾਪੀ ਡਿਸਕ ਦੀ ਸਮਰੱਥਾ 1.44 MB ਹੁੰਦੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਸਹੀ", "B": "ਗਲਤ" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ROM ਨੂੰ ਵੋਲੇਟਾਈਲ ਮੈਮੋਰੀ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਸਹੀ", "B": "ਗਲਤ" },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "USB ਨੂੰ ਯੂਨੀਵਰਸਲ ਸੀਰੀਅਲ ਬੱਸ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਸਹੀ", "B": "ਗਲਤ" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "RAM ਇੱਕ ਪ੍ਰਾਈਮਰੀ ਮੈਮੋਰੀ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਸਹੀ", "B": "ਗਲਤ" },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਹਾਰਡ ਡਿਸਕ ਡਰਾਈਵ ਇਕ ਪੋਰਟੇਬਲ ਸਟੋਰੇਜ ਡਿਵਾਈਸ ਹੈ।",
    "options": { "A": "ਸਹੀ", "B": "ਗਲਤ" },
    "correct": "B"
  }
]
